https://web.archive.org/web/20021025000310/http://www.hojo-tsukasa.com/cgi-bin/bbs/bbs.cgi?function=log&logno=236

### [4720] まりも	2001.11.26 MON 15:47:26　
	
また来てしまいました、まりもです。

【先生のもっこりメッセージの感想】
今までなんとも思わなかったけど、北条先生の指摘するとおりかもしんない。確かに、あの髪型は・・・・頬もおてもやんふうに赤みを強調したメークだったような・・吉田美和ちゃんにしかできない（美和ちゃんにしか似合わない）かも。ちなみに私は「（ＬＯＶＥ）×３」大好きです。その曲が流行ってた頃ちょうど好きな人がいないときで、「こんな素敵な曲を聴きながら誰も想いをはせる人がいないなんてなんてもったいない」と思いながら聴いてました。

【車のサイドエアバックについて質問】
ここのＢＢＳには車に詳しい方々がいるので、ぜひ誰か教えてください。
ボルボなどについてるサイドエアバックですが、ト＠タの車にも前席だけサイドエアバックとカーテンシールドエアバックがついてるものがありますよね？（ボ＠ボのものにくらべて、やや頼りないひらひらカーテンみたいですが）　これって、やっぱりあったほうがいいですか？　７万かけて装着する価値ありますか？　私の友達は「そんなものいらない、ＧＯＡを信じなさい」と言うのですが・・。
日本車って、側面からの衝突に弱いときいて（ボ＠ボなんかは側面に鉄板入っていて頑丈、そのぶん燃費はくうけど）、やっぱりサイドエアバックついてたほうがいいかなあ、と悩んでいます。
車についてほとんど無知なので、どなたかアドバイスくだされば大変助かります、よろしくおねがいします。

### [4719] まりも	2001.11.26 MON 15:15:10　
	
本当に久しぶりのカキコです。みなさんから、忘れられているだろうな・・・とややへこみ気味。初めてお会いする方々、まりもです、よろしくお願いします。

【ずっとここのＢＢＳにカキコできなかった理由】
１１月入ってからずっと、心身ともにやつれ果てそうな毎日でした。長女の入園テスト（有名私立でもなんでもない、たかが近所の幼稚園なのだけど）、合格発表までの２日間が胃が痛くて・・合格わかったとたん、いっきに気が抜けて胃痙攣に。少子化といっても私が住んでる近辺ではマンションが次々建っていて、小学生前の子供がむちゃくちゃ増えてるのです。近所の幼稚園はどこも倍率が高くなってしまって。３年保育がだめなら２年保育にすればいいのだけど、幼稚園に行くことをすっかり楽しみにしてしまっている３歳の娘に「抽選で（あるいはテストで）落ちたから幼稚園に行けない」なんて言ったってわかるわけがない、友達みんな行くのにどうして自分だけ行けないのか、どう説明すればいいの？！と、合格がわかるまで気が気じゃなかったです。で、やっとそっちが一段落したと思ったら、翌日主人が交通事故に。幸い、主人も相手も軽傷ですんだけど、保険の範囲内でなんとかなりそうと保険屋さんにきくまでは不安でたまらなかった。あとは、車を買い換えなくてはならないことと、来年の保険料が上がることだけが心配ね、とほっと一息つこうとしたら、今度は長女の４０度近い高熱が４日間続く。ただの風邪だったらしいけど、こんなに長引いたのは初めて。６日後ようやく平熱にもどったと思ったら、今度は１歳の次女が４０度近い高熱に。ようやく治って、今日３週間ぶりに娘２人を連れて公園に外遊びに。しかし私は鼻水たらたら、鼻かみすぎて左耳が痛い。中耳炎になってたらどうしよう。

ＡＨ、先週はお休みだったのですか？。先々週号は立ち読みしました。海ちゃんが腕相撲で負けるなんて・・・唖然。でも、何だかとっても、心あたたまる感じだった。仲間、かあ・・。


### [4718] sweeper	2001.11.26 MON 14:51:31　
	
こんにちは。ここのＢＢＳはカキコができなくてもチェックしてます。さっき、「ご＠げん＠う」で山本耕史さんが「私の好きな有名人」で「孫＠空」を描いたボードを持ってきてました。すごく上手かったです。(脱線失礼しました。)

[レス]
＞Parrot様。[４７０８]
ショートショート、[４９９７]からの続き物とレスしてしまいましたが。ごめんなさい！勘違いでした。正しくは[４９９７]ではなく[４４９７]です。大変失礼しました。カラオケ。私も「Get　wild」と「RUNNING　TO　HORIZON」のどちらかは歌ってます。オンチですが・・・。でも、「RUNNING　TO　HORIZON」サビのコーラス部分の息継ぎが難しいです・・・。

＞K.H様。[４７１２]
「こうやってると牛若丸と弁慶みたいだな・・・京の五条大橋のさ・・・。」
「・・・５日後だいいな！！」

レスありがとうございます。「海ちゃんゆでだこになっちゃう！」です。(ファンの皆様失礼しました。)TMN今手元にあるのは「GIFT　FOR　FANKS」だけですが、後はレンタルで聴きました。車はテープしか聴けないので、レンタルするたびにテープに録音して聞いてます。おかげで、テープが増えてきました・・・。最近中古ですが、「CAROL」と「RAINBOW　RAINBOW」を見つけたのでどちらを先にゲットしようか悩んでおります。(笑)小室さん、「ロ＠ミュー」に出ていたのを見たことがあります。やっぱり育児中なんでしょうか？そう言えばglobeもカバーナンバーやREMIXなら出てますよね。何となく「娘に甘いパパ」という気がします。(・・・ハンマーにて撃沈。)「CITY　HUNTER」連載開始の１９８５年から数えると、終了からもう１０年たっているんですよね。時の流れ(自分の歳では・・・？)を痛感します。(笑)

＞まろ様。[４７１５]
レス、ありがとうございます。「海ちゃんゆでだこになっちゃう！」です。ＡＨの声優さんなかなかいいですね。りょうに山寺宏一さん。あいそうです。私も考えてみました。
りょう・・・緑川光さん
　香・・・岡村明美さん
グラスハート・・・島本須美さん
海坊主・・・森山周一郎さん
　冴子・・・富沢美智恵さん
　ドク・・・大塚明夫さん
モッチー・・・藤原啓二さん
でも、あっていないかなと思います。(滝汗)大塚明夫さんはジ＠リの「紅＠豚」の「ドナルド・カーチス」の人でもあります。(この役は多分マイナーかも。)

＞無言のパンダ様。[４７１６]
レス、ありがとうございます。「海ちゃんゆでだこになっちゃう！」です。ル＠ンのガソリンスタンドのCM確かにキャンペーン中はもらえました。でも私はその当時免許を持っていなかったので、ちょっと悔しかったです・・・。よく「運転しているように見えない」と言われます。私が車を持っていることを知っている人からは時々今度乗って来るよう言われますが自信ナシです・・・。それから置鮎龍太郎さん「ス＠ムダ＠ク」の「三井さん」もやってましたよね。

それではこれにて。

### [4717] 無言のパンダ	2001.11.26 MON 13:22:40　
	
すみません。レスの追加というか、まろ様のｓｗｅｅｐｅｒ様へのレスにある、「ＡＨの声優さんをまったく新規メンバーで組むとしたら」への私の希望をひとつ書かせてください♪
ＧＨ、香、海坊主さん、ドクの配役は、まろ様とほぼ同意見。ということで、リョウはやっぱり神谷さん以外考えられないのですが、強いて言えば（もちろん山寺さんもＯＫですが）
私の希望は「置鮎龍太郎さん」（地獄先生ぬーベーのイメージで）最近はアブナイ役が多いですが、私のイメージでは、あくまでもかっこいいキャラ。それでいて、ぬーベーのようにちょっと二面性のあるイメージなんです。あと、冴子さんですが勝生真沙子さんか、篠原恵美さん。三石琴乃さんは娘の持ってる「東京ア＠ダーグラ＠ンド」のドラマＣＤも聞いたことあるんで、大人っぽいキャラもイケてると思うのですが、私の中ではどうしても、Ｓムーンの「うさぎちゃん」のイメージが強いんですよね（汗）
余計なこと書いてすみません(^_^;)
でもこうやって想像するだけでも楽しいですネ。失礼します。

### [4716] 無言のパンダ	2001.11.26 MON 12:44:59　
	
こんにちわ。
今日は寒いんですが、陽のあたるところはポカポカしていて気持ちいいです。(^_^)今、年賀状作ってるんですが、あるサイトでは馬年ってことで「み＠りのマ＠バオー」の年賀状が作れるというのがあるんですが、（マ＠バオーを見て何人の人が馬だと思うか問題ですが）・・・で、リョウ自身も言っている（まろ様も言っている！？＞４７０３）「新宿の種馬～！」ってことで、ＣＨの年賀状が作れたらいいなぁ～って思っちゃいました（笑）
ちょっと無理があるかナ・・・(^_^;)

＞まろ様（４７０３）
昨日はありがとうございました。
その上、娘の思いつきに付き合ってもらってすみません！
ありがとうございます(^^)とっても喜んでました！
なんていうか、こんなふうにネットを通じて自分の思いが、知らない人に届けられて、それに対して反応があったことに、とても感激してるみたいです。それにしても、たしかにアノ歌詞、濃いですよね。最初聞いた時はちょっと恥ずかしかったですもん（照！）ところで娘は、まろ様のこと女の人だと思ってたみたいです（笑）そんなにまろ様のカキコを読んだわけじゃないんだけど、どこをどう勘違いしたんでしょうねぇ？もしかして勘違い癖は血筋？！

＞Ｐａｒｒｏｔ様（４７０８）
レス、ありがとうございます(^^)
相変わらずお忙しそうですが、お元気でなによりです。
でも今日あたり、歌いすぎて喉にキテルんじゃないですかぁ？
実は私、カラオケに行ったことのないという、今どき化石のような人間なんですよ（笑）友達に誘われたことはあるんですが、人前で歌うなんて出来ないですよ～。親しい人の前だと、なおさら恥ずかしいです。以前友人の結婚式で突然、新郎側の友人と一緒に歌うことになったことがあるんですが、めっちゃ赤面物でした！それから、娘のこと子供とは思えないですか？！それってお褒めの言葉でしょうか？（笑）それとも何か失礼なことでも言ったのかなぁ・・・(~_~;)実年齢は伏せておきますが、イメージとしては小学５年生くらいだと思ってください（笑）
最近はまた、「「無言のパンダ」は自分が前から友達との手紙のやりとりで使ってたんだから、お母さんは「無言のパンダ（偽）」にするべきだ」と言われてしまいました。もちろん、そんな言い分は無効ですけどね（笑）
別府温泉、何度か行ったけどまた行きたいです♪

＞ｓｗｅｅｐｅｒ様（４７１３）
レス、ありがとうございます。
よく「えー！免許持ってるのぉ～？！」と疑っちゃうほど意外な人がいますけど、もしかしてｓｗｅｅｐｅｒ様ってそういうタイプの人なんですか？（笑）
私、友達が教習所に通ってる時に（学校帰り）ついてって路上運転の練習中の車に乗せてもらったり、その後も制服姿で運転する友達の車にも乗ったことあるんで大丈夫（何が？）。私もｓｗｅｅｐｅｒ様の車に乗せてください！（笑）
それから織田裕二さんのＣＭ、女の人の手をグイッと引き寄せるシーン、ひとりでドキドキしてました（笑）アレですよね？
それからル＠ンがＣＭキャラクターやってるガソリンスタンド、キャンペーンの時にいろいろなル＠ングッズがもらえるんですよねぇ？でもうちは、あそこのガソリンじゃないんで、ダンナにガソリン変えてって頼んだんですけど聞いてくれなくて・・・！一度他の人に頼んでル＠ンのマグカップもらったことがあります(^^)もったいなくて、あまり使ってませんけど（笑）

ではまた。失礼します(^_^)/~



### [4715] まろ(――ぢゃなく、変なオ○さんです！）	2001.11.26 MON 09:52:30　
	
おっは～っす！
私のＨＮの横ではとんでもない事になってます（苦笑）。
さて、レスしましょ。

［４７０７］おっさんさま
　ちょい～っす。ローン、あと１年スか。
ローンが終わると、不思議と本当の意味で「自分のクルマ」になったんだなぁ、って思えて、きっと愛着湧きますヨ（微笑）
　ボキがそうだったんで・・・

［４７０９］Ｐａｒｒｏｔさま
　こちらこそ、はじめまして。誕生日レスありがとうございます！
実は、Ｐａｒｒｏｔさまとｓｗｅｅｐｅｒさま・Ｋ．Ｈさまとのセリフ引用ネタａｎｄ造語録の応酬（？）、楽しくＲＯＭってました（笑）
　あと、みなさんに注意して頂きたいのですが（苦笑）、ワタクシ、他のヒトの言葉遣いに感化されやすいので、どんどん『決めゼリフ』（？）をパクると思います（笑）
　著作権侵害だぁ～！って方、いらしたら遠慮なく言ってやってください（笑）たぶん直りませんが（←おいおい！）

［４７１２］Ｋ．Ｈさま
　お久しぶりです！『刑事ナッ○ュ・ブリッジス』ですか！
実は私、シッカリもっこり（←早くもパクってしまい、スミマッセン！）録画してました（笑）。
　あの『ＮＢ』をご存知なら話が早いのですが、実はワタシの頭の中では、ＡＨのドクの声、野沢　那智さんだったりします、ハイ。似合いませんかね？私には、ピッタリとか思うんですが。

［４７１３］ｓｗｅｅｐｅｒさま
　レスありがとうございます。
そうですね、野沢さんはクリント・イーストウッドの声を、映画『シークレットサービス』で当ててらっしゃいました（オトコの苦悩が滲み出てて、シブすぎます！）。
　前にもチョコっと書きましたが、もしＡＨの声優さんを全くの新規メンバーで組むとしたら・・・
　リョウ・・・山寺　宏一さん（エ○ァ：加持　リョウジ他）
　　ＧＨ・・・林原　めぐみさん（同：綾波　レイ他）
　　　香・・・高山　みなみさん（コ○ン：江戸川　コナン他）
　海坊主・・・大塚　明夫さん（Ｓ．セガールの吹替え他）
　　冴子・・・三石　琴乃さん（エ○ァ：葛城　ミサト他）
　　ドク・・・野沢　那智さん（上記）
てな感じです。もっとも、神谷さんの声なくしてＣＨ　冴羽　リョウは語れませんが、ネ。

長々と、失礼しました！

### [4714] エンジェル・ダスト	2001.11.26 MON 03:04:49　
	
はじめまして！！
ミック・エンジェルが大好きな者です。
どうやら、Ａ・Ｈは、Ｃ・Ｈとは別物なんですね。
最近気づきました。
いつまで経ってもミックが出てこない・・とおもってたら。
笑ってやって下さい。
俊夫みたいで良い感じでしょう？
これからもちょくちょく来てみようと思います。
では！おやすみなさい。

### [4713] sweeper(この相手の威圧感は何だろう？)	2001.11.26 MON 00:54:58　
	
こんばんは。また来ました。

[レス]
＞無言のパンダ様。[４７０２]
レス、ありがとうございます。「唯香ちゃん突撃取材に行っちゃう！」です。ルパンのCM。私も見たことあります。山田康雄さん最後のルパンだと知った時はびっくりしました。トラ、確か出ていた記憶があります。でも山田康雄さんのルパンが懐かしいです・・・。今は栗田貫一さんですが、この人のルパンのCMは髭剃りのCMとプリンタのCMありましたよね。前者はフィアット(だったかな？)の上でひげをそっていて、後者はとっつあんに追いかけられるやつでした。私も無言のパンダ様同様、テレビにくぎ付けでした。(笑)それから、私の乗っているアルト･エポ何故かよく地元で見かけます。ボディを見るとこまかいキズが・・・。(ごめんよぉ～～！)(T－T)こんなへっぽこドライバーな私によく付き合ってくれます。(笑)バイト先の人からは「運転している」ことが意外らしく、何故か「乗せてくれ」と言われます。でも、自信ナシです・・・。

＞まろ様。[４７０３]
レス、ありがとうございます。「唯香ちゃん突撃取材に行っちゃう！」です。織田裕二さん。「スズキ･ジムニー」にも出ていた記憶があります。「セルボ･モード」は軽自動車初のキーレスエントリー車だったんですかー。ショートショート、話の展開から目が離せません♪それから山田康雄さんですが、クリント･イーストウッドの吹替えをしていたのは有名ですね。私は、山田康雄さんが亡くなった後、「誰がクリント･イーストウッドの吹替えするのかなー？」と思いました。野沢那智さんだったんですね。野沢那智さんと言えば、野沢直子さん。野沢那智さんの姪にあたるんですよね。(脱線失礼しました。)山田康雄さん。ルパンのあの声が懐かしいです・・・。

＞Parrot様。[４７０８]
レス、ありがとうございます。「唯香ちゃん突撃取材に行っちゃう！」です。お久しぶりです！お帰りなさいませ♪
冒頭のショートショート、面白かったです！私のショートショートが小説となる日はまだまだです。(笑)一応、[４９９７]からの続き物になってます。でも、最初からとなるとかなりの部分を手直ししないと･･･。(笑)はい！りょうはもっこりちゃんのグラビアを的にしていました。(笑)それも、ワンホールショットです。(笑)でもこれは時々のようです。いつもは普通の的のようです。ＣＨの冴子さん。ナイフさばきがカッコイイです。
それでは、カラオケ。思いっきり歌ってきてください。(笑)

レスだけですが失礼します。
それではこれにて。

### [4712] K.H	2001.11.26 MON 00:47:49　
	
は～、とうとう連休が終わってしまいましたね。いよいよ仕事だ！
＞sweeper様[4698]

「香、グラスをひとつ・・・だ」
「え、ひとつ？（ふたつじゃないの？）」（ポンッ、グビグビグビ）
「グラス・・・ひとつね・・・（ゾーッ）」

は～い、もっこりメッセンジャー、K.Hですぅ！レスありがとうござんした！「香ちゃんプレミアハンマー作っちゃう！」です。
1985年からだと、まる16年でしたねえ。ボキ、計算間違えしちゃいました。
　付け足しますが、「CAROL」はテープで持ってました。何百回も聞いたんで、歌詞はしっかりもっこり覚えていまぁす！
　ちなみに、「DRESS」の一番のお気に入りは「CONFFESSION」です！ラストの演奏が最高！あ～いう哀愁を漂わすハーモニー、大好きなんですよ、ボキッたら。
　そういえば、あのT.Kは今育児中なんでしょうか・・・最近、globeはREMIXやカバー曲がリリースされているんで、曲作ってないのかな？などと、要らぬ心配しちゃいました。

＞まろ様[4703]

　野沢那智さんが出てきたんで、レス書いちゃいました。あの「刑事ナッシュ・ブリッジス」のナッシュ（ドン・ジョンソン）の声も担当されていますよね、野沢さんは。あの独特のイントネーション、なんか耳に残りますよね。

＞我が分身Parrot様[4708]

　はいは～い、おひさ～！
　ありゃ、海ちゃん使用済みのミニクーパーなんですかぁ、送迎車は。左折はしやすいけど、右折が･･･
　まあ、ペーパーです、ボキは。あんまり車には興味がないんですよ、ボキッて。免許はとったものの、せいぜい身分証明証くらいにしかなってません。

### [4711] ｌｕｎａ	2001.11.25 SUN 23:25:19　
	
連続のカキコ、失礼しまーす
Ｐａｒｒｏｔさん、お久しぶりですぅ
バースディメッセージありがとうですぅ
２２才になりました
そして、結婚して３度目の誕生日でした
びっくりしましたかあ？
あたしも、自分が、結婚してる事
時々、忘れますぅ（えへっ）

### [4710] ｌｕｎａ	2001.11.25 SUN 23:17:08　
	
こんばんわ
三毛猫さん
そーですよぉ
２０周年記念のイラストレーションズの先生の髪型
リョウさんとおんなじやもん
そーか、娘さんも、ＧＨと同じぐらいの年齢なんですねっ
リョウさん、４０才ぐらいですかねぇ
あいかわらず、おちゃめなとこあるけど・・・
かなり、顔とか、渋くなってきて、いい感じですよねぇ
先週は、お休みやったから、
火曜日、待ち遠しいよぉ


### [4709] Ｐａｒｒｏｔ（続き）	2001.11.25 SUN 23:13:51　
	
＞まろ様とｌｕｎａ様
まろ様は初めまして？ですよね。違ったかな？宜しく御願いします。
ｌｕｎａ様、お久し振りです。えっ！結婚されていたんですか。驚きました。
かなりですが、２人に遅ればせながら、誕生日おめでとうございます。

＞葵様[？]（←すいません、忘れました。）
「京都」が目に入ってレスしました。初めまして？ですよね。違ったかな？京都に行かれたそうで。僕は京都出身なんですが、京都市じゃないんです。だから、行った事はあるんですが、疎いです。醍醐寺には行った事ありません。清水寺や平安京とかはあるんですが・・・。良い所なんで、又、是非行って下さい。

レスだけですが、この辺で失礼します。他にも書きたいですが、これからカラオケに行くので。さあて、今日も「ＧＥＴ　ＷＩＬＤ」と「ＳＴＩＬＬ　ＬＯＶＥ　ＨＥＲ（失われた風景）」、「ＲＵＮＮＩＮＧ　ＴＯ　ＨＯＲＩＺＯＮ」を歌うぞぉ！実は昨日も行ってたりして・・・。では！

### [4708] Ｐａｒｒｏｔ（ご無沙汰でした。）	2001.11.25 SUN 23:12:45　
	
リョウ「あん？１１月２２日はいい夫婦の日だったあ？」
香「そうよ。その日、仕事だったでしょ。だから・・・、埋め合わせしてよ・・。」
リョウ「なんで、俺が埋め合わせしなきゃいけないんだあ？香、勘違いしてないか？」
香「そ・・それは、あたし達まだ・・ふ・・夫婦じゃないけど・・・。そ・・その・・。（真っ赤）」
リョウ「（そっぽを向いて）あれえ？１１月２２日はワンワン、ツーツーでエアロビの日って聞いたけどなあ、俺。」
香「えっ？エアロビに・・・って違うわよっ！・・・こっ・・この（どこからかハンマーが）大バカヤロォォォォ！」
Ｐａｒｒｏｔ「リョウに幸多からんことを祈る。（チーン）」

どうも、ご無沙汰してました。突然のショート×２劇場、すいませんでした。ちょっとやってみたかったもので・・・。
今週は課題と友達付き合いで、ＲＯＭ状態でした。やっと暇が出来たので来ました。相変わらず、ここのＢＢＳの更新の早さには驚かされます。

[レス]
＞ｓｗｅｅｐｅｒ様[４５１９]
どうも遅くなってすいません。レス、有り難うございます。「マリィー、ホテルオフィーリアに誘っちゃうー！」です。←はい、これ新造語です。マリィーが、リョウをホテルに誘う場面から取りました。（羨）ホテル名も一緒ですよ。ｓｗｅｅｐｅｒ様の方も新造語けっこうありますね。
リョウ、もっこりちゃんグラビアポスターを的にしてたんですかー。やっぱり、上手いこと狙ってるんでしょうか？（笑）僕の部屋にもただのグラビアポスターなら、貼ってあるので的にしてみようかな。（笑）
ＡＨの冴子、確かに人間的な部分が出てきてますね。同感です。ＣＨの冴子ですが、唯香の小説の「警視庁の女豹　刑事サヨコ」で女豹となっているので、この頃から女狐から女豹に転向したのでは？と思う今日この頃です。
ＨＮの横のショート×２劇場、小説となって発売されるはいつ頃なんでしょうか？（笑）最初から読みたいので・・・。では、日々訓練と執筆？！を怠らないようにして下さい。（笑）

＞無言のパンダ様[４５２０]
どうも遅くなってすいません。レス、有り難うございます。「マリィー、ホテルオフィーリアに誘っちゃうー！」です。大丈夫ですよ。元気です。疲れてはいますが・・・。冬休みはバイトはしないつもりです。休みが短いですし。久々に実家へ帰ろうと思っています。バイトは春休みですね。２月あたりから、４月までの２ヶ月間やります。
所で、前から思っていたんですが、娘さん、何かしっかりしたお子さんですね。評価も辛口ですし・・・。どうしても、子供とは思えないんですが・・・。
それから、スクラップになるまで頑張るんですか。そんなこと言わず、せめて改修だけでも・・・。（笑）もし温泉行くなら、大分の別府と湯布院をお奨めします。あり過ぎな程、湧いてます。安く入れますし。
それからこちらこそ、心配して頂き有り難うございます。

＞我が分身、Ｋ.Ｈ様[４５３５]
どうも遅くなってすいません。レス、有り難うございます。「マリィー、ホテルオフィーリアに誘っちゃうー！」です。あれ？ペーパー夫婦（寒）じゃなくて、ペーパードライバーなんですか？ミニクーパーで送迎は無理あるかもしれませんね。あんまり、乗れないし。しかも、そのクーパーの助手席、海ちゃんが乗った為、丸い穴が開いてたりして・・・。
店はＫ.Ｈ様の「なんとかなる」に期待します。

＞あお様[４６０２]
どうも遅くなってすいません。レス、有り難うございます。「マリィー、ホテルオフィーリアに誘っちゃうー！」です。！！あお様大丈夫ですか？壊れていませんか？ふふふ・・・って。（笑）
まあ、それは置いといて、論文って大変なものなんですね。僕は、何か調べてそれを文章にまとめて提出する簡単なものと思っていました。こんな僕を笑って下さい。でも、発表とかあるんですね。しかも、かなり先生に言われるとかで。きついですねえ。論文って設計課題と似ていますね。発表の方は優秀な作品の人がしますが、先生にかなり言われます。しかも心にグサッと来る一言が・・・。僕の方は一段落付きましたが、お互い頑張りましょう。頑張るしかないですからね。
京都行かれたんですか？僕は京都出身ですが、京都市じゃないので、あまり行った事ありません。嵐山行ったそうで。芸能人の店行きました？風景良かったでしょうね。又、是非行って下さい。気分転換になりましたか？
それからかなりですが、遅ればせながら誕生日おめでとうございます。

＞ちゃこ様[４６８２]
どうも。造語大臣の称号を頂いたＰａｒｒｏｔです。（笑）レス、有り難うございます。「マリィー、ホテルオフィーリアに誘っちゃうー！」です。バズ－カ攻撃、もろに喰らいました。（笑）
あれ？ちゃこ様、自分のＨＰ持ってらしたんですね。そのＨＰ見てみたいですねえ。興味あります。イラストですが、僕の所にスキャナとプリンタが無いので難しいかもしれません。しかし、ＨＰの年内「再開店！」を期待してます。










### [4707] おっさん(岐阜県：行ってきました）	2001.11.25 SUN 22:16:12　
	
毎度、今日高野山へ行ってきました。カーブばっかりで（２５ｋｍほど）結局行きも帰りもやちまって＾～＾；今帰ってきました。ということで、今日もいつものご挨拶せ～のおっは～！！
まろ様（４６９７）、ち～っす。きたろうが出てるスズキのＣＭの車ですが、今私乗ってます。もち、あと１年ちょっとローンがのっこてますが。
今日は、マジ眠いので今日はこの辺で。

### [4706] 三毛猫	2001.11.25 SUN 21:31:02　
	
こんばんは！ m^^=
今日やっと、「こもれ陽の下で･･･」の第３幕、手に入りました。
（“巻”じゃなくて、“幕”って言うのに今気付きました。）
散々歩いて回ったのに、見つかったのが、すぐ近くにある古本屋でした。「灯台下暗し」って訳です･･･。(*. .*)
前に行った時、別のを探していて見落としていました。
ちゃんと、全３幕揃っていたのに、３幕だけ買って行くのもちょっと罪･･･。
内容は２幕の続きが完結した後は、一話ずつの読みきりで、ラストもサラの謎は解決しないままだし･･･。
北条先生のコメントからもみると、悲しいけどやはりあの時期は行き詰まっていたんだなと感じてしまいます。
でも、その後ＦＣでふっ切れたし、先生の描く作品はやはり少年誌という枠ではキツかったんだなと改めて思いました。

で、先生の作品にはどこかしらに先生自身を投影したキャラがいると思いません？
描いている頃の年齢に合わせて、ＣＥでは俊夫だったり、ＣＨではもちろんリョウ。
「こもれ陽の下で･･･」は大城玄一郎、「RASH!!」ではチョロといきたいところだけど、この２作品についてはサブキャラだったり（大城がフィーチャーされている第二十二場は面白かった！）、年齢のギャップがあったりで、いまひとつ弾け切れなかった原因はここにあるのかな？
それからＦＣになって、まだ細かい設定を呼んでいないので誰とも言えないのですが、漫画家の一家ってとこで北条先生の立場に立っていますよね。実は、先生の写真を見るまではＦＣのイメージから、もしかして女性だったの!?って疑ってましたから･･･。(^_^;
そして、現在ＡＨでリョウが再登場し、香の年齢は変えられてしまったけど、リョウの年齢は北条先生と同じぐらいだとみてますよ！
もっこりメッセージの言葉の雰囲気からも、やはり冴羽リョウの頭脳なんだなと感じるところもありますし、先生自身の投影されたキャラがメインに来た方が伸び伸びしてますね。
さらにＧＨの年齢を考えると、ちょうど娘さんぐらいですよね？
ＡＨは仲間が増えて、また新たな展開になるけれど、
リョウとＧＨの間で先生と娘さんのエピソードも入れてみたらどうですか？
これを書いてたら、新幹線で酔っ払った末、忘れ物をしたウチの父を殴ったとき、帽子まですっ飛んで「吉本並みのツッコミだ！」と駅員の人に笑われたのを思い出してしまいました。^_^;

### [4705] しゃる。	2001.11.25 SUN 20:42:35　
	
〓玉井真矢様[4643]〓
すみません、レス遅くなりました。情報ありがとうございます。
私の住んでる地域はあまり古本屋が活発ではないので、探すのに苦労しそうです。でも頑張って探しちゃる！ 入手した時はまた書き込みしますね。その前に、ＣＨのＤＶＤ発売してくれないかしら･･･。

### [4704] 玉井真矢	2001.11.25 SUN 18:46:10　
	
車のＣＭ話題が出ていますので僕も１つ。
以前やっていた車のＣＭで「イプー」というキャラクターの声は伊倉一恵さんがやっていました。
「イ～プ～」というセリフしかしゃべりませんが嬉しい「イ～プ～」や悲しい「イ～プ～」など１００種類以上のパターンを撮ったそうです。でも使われたのは数種類だったそうです。
（この前行ったトークショーで伊倉さんがおっしゃっていました）
それを聞いてたった一言に１００種類以上撮るなんて本当にすごいと思いました。

### [4703] まろ（謎の男：フッ・・・俺は、新宿の種馬―）	2001.11.25 SUN 18:46:01　
	
ちょい～っす！
毎度、注釈の多いまろです。
レスしに来ました。

［４６９８］ｓｗｅｅｐｅｒさま
　レス、ありがとうございます。
織田　祐二さんて、ちゃこさまが乗ってらしたセルボ・モードのＣＭ、してましたね。確か、軽自動車初のキーレスエントリー（リモコンドアロック）の宣伝でした。『雨でもラクラク』みたいなシチュエーションで。
　しっかし、きた○うサン、文章中にそのまま載せると、埋没しちゃって分からなくなるなァ（汗）。
前回、仕方なくカタカナ表記にしましたが・・・

［４７０２］無言のパンダさま
　レス、ありがとうございます。
お褒め戴けるほどの事ではないですよ（照）
実は、検索エンジン（ｙａｈ○ｏ！など）でキーワード検索し、何件か情報を集め、最も信憑性のあるデータの切り文しただけなので（滝汗）
　あれだけしっかりしたキーワードをお持ちだったので、ラクでした（笑）
しかし『百恵の赤い靴』だなんて、私もモロ、プレイバックのパクリ？とか思っちゃいましたヨ（苦笑）
　あ、あと、お嬢さんの言ってたデ○モン（←前回、伏せ字にするの忘れてました！全部書いてから、伏せ字にするので・汗）の曲聴きました！
　なるほど、ＧＨのイメージ（→ワタクシ的には、１巻で初めてリョウに抱きしめられるシーン）にオーバーラップしますネ。
でも、あの歌詞、若い歌い手さんが負けちゃってる（？）気がするくらいの濃さですねェ（微笑）イケてますです、ハイ。

［声優さんネタ］
　山田　康雄さん（故人）、といえばル○ン３世ですが、洋画の吹き替えとなると、クリント・イーストウッドを外せませんね。
『ダー○ィハリー』などの渋さ、ル○ンのコミカルさとは、また別の、オトコの魅力を醸し出してました（山田さん亡き後は、野沢　那智さんが声を当ててました）。
野沢さんて、戸田　恵子さんの師でもある凄い方なんですよ。
え？だから何？って言われても・・・スミマセン、とりとめなかったっすね。

### [4702] 無言のパンダ	2001.11.25 SUN 15:32:15　
	
こんにちわ(^^)
今日は電話線抜いてたんで、ゆっくり眠れました！（笑）

＞ｓｗｅｅｐｅｒ様（４６９３）
レス、ありがとうございます！
うちのワゴンＲもまだローン残ってます！うちの母の車も、スズキアルトですよ。エポだったかどうか忘れたけど。（私は運転しませんが）前にスカイラインがピカピカの新車早々事故った話をしたのですが、その前のスカイラインも新車でまだ新しかった頃に、十円玉か、釘かなんかで車体にぐるりと傷つけられ、今のワゴンＲも、まだ新しいうちにダンナが散髪屋さんに行ってる間にへこまされていた！という災難続き！おかげでダンナは全然車を大切にしません。(ｰｰ;)（日ごろの行いが悪いのか？！）
ところで、車のＣＭじゃないけど、ガソリンのＣＭにルパン出てましたよねー！トラかなんか出てたやつ。
あの時、あのＣＭが山田康雄さんの最後の仕事だったと聞いて、ＣＭはじまるといつも、かぶりつきで見てましたよ～。
あーこれでルパンの声が聞けないんだぁと思って悲しかったなぁ。

＞まろ様（４６９７）
ありがとうございます！！さすが、まろ様です～！
長年の喉のつかえが取れた気がします～！感謝です！
そーか、ターセルとコルサだったのかぁ。コルサのほうは、なんとなく頭の片隅にあったのですが、ターセルなんて全然知りませんでしたよ。そーか、若者には不人気な車だったんだー！
当時のＣＭも百恵さんが運転するシーンではなく、男の人がその車で迎えに来るみたいな感じだったような気がするし・・・。
百恵さんといえば「真っ赤なポルシェ」だから、（Ｂｙプレイバックパート２）赤つながりで「百恵の赤い靴」になったのかしら？（笑）いいかげんなこと言ってすみません(^_^;)
本当にありがとうです(^^)手間をとらせてすいませんでした！

＞ｌｕｎａ様（４６９９）
またまたｌｕｎａ様がテレビの前で、ひとりで大騒ぎしているところが目に浮かんで笑っちゃいましたヨ！（ごめんなさい！）
それにしてもだんな様まで起こされて災難ですね（笑）
でも、だんな様はオトナですよ！「そらぁ、よかったなぁ」なんて、やさしいですよね～。（やっぱりラブラブ～♪）
うちの「古ダンナ」は、年は取ってますが全然オトナじゃないです！「逆切れ大王」です（笑）末っ子だからかなぁ？

明日からは寒くなりそうです。みなさん体調にはくれぐれも気をつけてくださいね(^_^)失礼します。


### [4701] Ｂｌｕｅ　Ｃａｔ	2001.11.25 SUN 13:56:15　
	
「アンテウス」もう一度ちゃんと知らべてみたら、「ギリシャ神話の英雄の名前をとった、強さと優しさを持つ洗練された、ウッディレザーの男の香り」だそうです。 
